(不合作運動投票)16/8新城市嘆冷氣，響應星期五，日罷買運動

每星期五，日罷買，罷買救港運動

byebuyday投票結果

對於罷買運動，我個人覺得可以昇華去大型商場嘆冷氣，但唔消費既活動，而且活動持續性可以好高。
我既諗法係唔止一日，係以後往往既每個禮拜五，又或者如果遊行被發出反對通知書既考量。
雖然好多人提起過。但次次都無發起。
當然亦有人講不合作運動會影響民意，所以我先作出一個投票。
個人覺得可以去大型商場，例如新城市，裡面大多都係連鎖店，無小店，唔會造成迫死小店既影響。而且我個人係相信嘆冷氣，就算係依家呢個極權政府底下，都好難以砌得入。
另外，以下係我對運動既睇法。
宜：靜默，舉牌，輸出訊息，放映會，交流意見(包括藍絲)。
忌：嘉年華，歡樂，叫無意義口號(例：錫春袋)
原因：我認為我地係呢一種地方要俾人睇到既係我地既一個理念，宣傳我地既訊息。但嘉年華式既方法，再加埋係一個私人地方，俾人感覺係擾民，歡樂，變相俾人睇到既係一大班人霸佔左人地既地方耍樂。(當然，叫番五大訴求，缺一不可。光復香港，時代革命等認真口號，個人絕對唔反對。)
宜：人少時流動，人多時開始做自己想做既野，向受阻人士講明自己做既原因。
忌：人少就立即坐低，阻塞通道。
原因：少人做任何事都好顯眼，多人做就會變成一種信念輸出。同時間亦可以大規模宣傳因近日多個示威活動被發出反對通知書，我地無可奈何先係一個合法既地方大家交流自己既意見。
宜：一星期挑選星期五一日。(或者被發出反對通知書既時候考慮增加日數)
忌：因成本低而每日做。
原因：好老實，人地打開門做生意，都係要生存，真係一星期揀選一日星期五，盡量唔好斷哂所有路，俾人地抖啖氣，同時亦發出一個訊號，你唔俾遊行，我就去嘆冷氣。

支持而且可能會參與=
不支持=

以上為個人覺得需要注意既地方，亦希望其他人想發起同類型運動時需謹記。
而選址我覺得需要選擇大型商場，盡量無小店，多連鎖店既地方，將所有輿論壓到最低，同時間唔好迫死人。
如果能夠推行，當日我會去到新城市，著黑衫，貼上宣傳星期五，日罷買既文宣，去響應運動。

以及可以於活動帶上我地既文宣圖，以幫助我地宣傳呢個訊息。

以下係我個人仲考慮緊若果成功推行應否到時作為一個活動發起人所諗如果到時有記者問我會點答。
(又或者搞唔成，但我點解會有呢個諗法既原因。)
問：點解我地會係到聚集？
答：因為現況我地申請唔到不反對通知書既環境下，我地既意見無法表達。所以係迫不得以之下我地只能夠係到涼下冷氣，同時間又遇到志同道合既人，大家互相發表下意見，同埋想宣傳下星期五，星期日罷買既呢個訊息。

問：政府話咁樣會影響經濟民生，你地點解要咁做？
答：個人選址係呢個商場係因為覺得香港未富裕到名牌作為民生既地步。
成個商場都係名牌，我諗未必係民生影響。
而至於經濟黎講，個人覺得，如果無送中條例既誕生，今日唔會有咁多人出黎響應。
如果我叫佢地走，無人會理我。
我叫大家唔好再出黎，無人會理我。
因為呢個係各位自發既行動，大家亦有行街既權利。
而如果今日林鄭宣佈回應五大訴求，仲有冇人會出黎？無。
所以影響經濟既並唔係我地，而係政府，唔好將個責任推番係我地身上。
同時間，佢作為一個特首，經濟問題佢唔去自己做好佢，反而要求其他被佢迫害既市民停止反抗去解決佢應該本身自己要做既事，真係非常可笑。
而我亦想講。
經濟唔好既時候，97，03年大家都經歷過，有冇餓死過一個人？
但係今日爭取自由，乜都未爭取到既時候，就已經死左起碼六個人。
錢可以再搵，人命，永遠都番唔到黎。今日我地停止左，未來會有更多人可能會犧牲，可能犧牲果個會係你眼前見到果一個。
自由當俾佢收窄左既，就永遠要唔番黎，大家應該要去作出取捨，去揀邊樣。

呢個係若果我當日只決定要做一個響應人士，而我希望我既概念可以宣傳到俾大家知道，又或者經由大家被訪問既口中可以俾人知道我所諗既諗法。
希望大家，響應，以及記起初衷，我地要一齊黎，一齊走。

推

Good idea!!!!

罷買係 we got no stake既最好回應

Push

We got no stake? Mother fucker 即管睇下

爆推

贊成

推,希望大家投票

支持環保源頭減廢

不合作運動

我來了

pushpush push

請投票

PUSH

PUSH!!!!!!!!!!!!

嗰日睇live 其實20個人喺鋪門口巡遊叫口號已經可以令佢地落閘 3F即Apple下面個堆更加係一叫就收工

人少,效果大,超勁既戰術

DLMLLMLSDSD

SSDSD

新城

每區揀1個SELLHK 商場shopping
7點左右就上去6定唔知7/F拎籌食飯

支持

，，，，，

YES

光復香港，時代革命！

push

香港加油

罷買救港運動/byebuyday
I. 罷買救港運動背景
抗爭兩個月以來，政府一直以冷處理方式應對。只會利用警察、黑社會向社會散播白色恐怖，卻對社會爭議而生的傷者及死者一律無視。 然而在8月5日罷工日，特首林鄭月娥在記者會上對於市民打出的一張經濟牌，對機場罷工隻字不提等，8月9日，林鄭月娥再一次利用經濟牌。可見如斯田地，香港政府重視的畏懼的就也只有經濟。當林鄭希望以經濟挽回民意，我們正正就應該向香港政府以經濟抗衡，罷買，是全民參與最有效的辦法。

罷買運動參考了劉細良的論述：「對劉細良而言，「三罷」是罷工、 罷市，還有罷買，而不是罷課。政府或警察也好，都不能逼商户開舖，也不可能逼市民購物。道理是，當沒有人消費，老闆就關門落閘，員工就能下班去集會，也沒有後顧之憂。他解釋「三罷」是透過影響商界，令這些在社會上有更大影響力的人，希望平息事件從而向政府施壓：「你看到現在由總商會、廠商會到很多親政府的商界人士，例如盛智文等，都是支持獨立調查的。」而在罷工中，運輸業和專業人士扮演着重要角色，和香港反送中運動幾乎同時發生的蘇丹示威和罷工，就正正是由當地的專業人士發起。」()

罷買是一個可以長期執行，長期向施予政府壓力，亦比較容易說服和理非/中立加入既戰術。

考慮到實行性，香港人是善忘的。例如罷食吉野家，隔日依然坐滿年輕人，對筆者而言是徹底失敗的。 這是因為要普通人完全改變一個生活習慣並不容易。 因此，建議罷買運動採取一個令普通人更容易適應既方法實行 – 週期性逢星期五、日罷買。

逢星期五、日罷買並不一定等於在其他日子會抵消罷買效果。罷買是一種集慣，週期性實施是習慣養成的方式。最普遍的例子是素食者，素食者住住會由每星期選擇一日素食開始，並不會一開始完全戒肉。

罷買目的是減低消費，用打壓經濟方式向政府施壓，所以罷買亦不需要等於完全零消費。日用品始終需要，但罷買運動將同時呼籲大家同時慢慢習慣抵制無良商戶，只買良心店舖 (此部分將連繫抵制APP 自由篩) 。

罷買運動主要對象是，想出一份力，但又不能上前線，有消費力的working class。
II. 罷買影響力
1. 對經濟影響
如果香港有200萬人=1/4人口每星期少3日購物, = 1/4*3/7 = 少10%營業額

香港本土特色是地貴租貴，令做生意，零售行業尤甚，的固定成本（fixed costs）很高。例如太興，可能營業額有25%用於材料，20%鋪租，30%人力，營業利益率（operating profit margin）=25%，如果一個月少10%營業額，operating profit 就會減少30% (-25% 變動成本variable cost)。

店舖收皮，即業主，連同其他service providers (e.g. 建築, 供應鏈, etc.)都將受重大影響。

有指要罷就罷買樓先有效，的確地產商係最大聲最有話語權。但不太可行因為每日新樓都有10倍以上超額認購，要能夠叫停9成人響應才可以。同樣罷市，佔大多數交易額的機構投資者（institutional investors）同樣難以響應得到。

罷買只要迫到零售收皮，成個香港經濟都會倒退，而只為利益不為政治的人都會開始不滿政府。

更加有學者研究指出，罷買只需要當地嘅3.6%人口。以香港而言，只要全港252,000人集中一日不消費，商家佬就仆硬街了。 (BBC： The '3.5% rule:' How a small minority can change the world.)

2. 對社會的持續影響

政府用冷處理戰術，打算拖至9月。而罷買在開學之後一樣可以實行，是可以向社會施加壓力的最佳方法。

罷工罷課罷市可以長期執行的人數不多。舉例如筆者身邊好多25-28歲投身社會幾年的朋友，有好穩定的career path（職業路徑）亦開始要負擔家庭開支；又或者中年/老年人，好難可以長期三罷。無疑短期內罷工罷課罷市可以向政府施加最大既壓力，但長久運動一定要有一個可以大多數人長期執行的戰術。

3. 對和理非/淺黃接受性高

罷買比遊行、三罷更能夠說服中立派/和理非行動。
有好多工作階層雖然好支持學生行動，但又唔願意付出週末放假時間，不會每一次行動都參與，或者不喜歡遊行。如果罷買，不需要花費佢地寶貴的時間，會比較易接受

III. 參與罷買者的好處
1. 香港消費貴，養成罷買習慣減低消費，同時能夠建立良好儲蓄習慣

2. 儲錢捐助立場/其他僅有的中立新聞機構，保護新聞自由

3. 留錢買飯券餐券幫助有需要人士

4. 留錢買保護裝備

5. 其他

IV. 罷買內容
1. 逄星期五、日不花費於日常必須以外的消費

2. 逄星期五、日不在外食 (上班人士午餐除非可以帶返否則難以避免，但晚餐回家進餐都十分有幫助)

3. 同時呼籲不光顧抵制清單內的企業，就算買日用品/其他消費都只幫襯良心/本土/外資企業

4. 呼籲推己及人, 例如絲打比仔仔約逢星期五、日出街食飯，同佢地講逄星期五、日罷買，或只揀良心企業

V. 推出Roadmap
運動主要對象是working class，接收資訊速度未必及普通連登仔，所以運動方式要簡單

罷買救港運動/byebuyday

你咪乜都唔好買law.

成世唔好買。。

多謝巴打幫推

真P牌狗,警犬?